萊特希澤：支那並非買更多美國產品就能達成協議

美國貿易代表羅伯特・萊特希澤（Robert Lighthizer）2月27日在國會作證時表示，美中談判達成的貿易協議，必須包括執法機制，不只是中國購買更多美國商品。他表示，美中還遠未達成一項協議。他作證時表示，我還沒有愚蠢到這個地步，沒有設想一次談判就足以改變中國所有做法或者改變美方與中國人之間的關係。

周三，萊特希澤在眾議院籌款委員會（House Ways and Means Committee）作證時表示，美國可以與世界各國競爭，但是“我們必須有規則，有可以強制執行的規則，以確保市場開放，而不是由國家資本主義及竊取技術來決定誰是贏家。”

他指出，現在美中談判涉及的問題“太嚴重”，無法單憑中國增加購買美國商品來解決，我們需要“新的規則”。

“容我說清楚一件事，在達成協議之前，還有很多工作要做，更重要的是，在達成協議後，也有很多工作要做。”萊特希澤說。

他表示，目前美國談判團隊要求中方終止從中央到地方政府的強制技術轉讓作法，這次如果能夠達成美中協議，必須是“具體、可衡量，以及在各級政府都能強制執行的協議。”

萊特希澤表示，“我再說一遍，如果我們能夠完成這項工作，並且能夠達到令人滿意的解決方案，解決所有的重要問題，以及現在仍懸而未決的執行問題，以及其它一些問題，我們的經濟關係將進入全新的局面。”

不過，他強調這個協議無法解決“所有的美中問題”，如果這次能達協議，未來仍有需要針對其它問題進行談判。

萊特希澤說，與中國的貿易談判最主要的目標是：“終止中國的強制技術轉讓行為，保障我們的子孫有更多及更好的工作機會。”

他說，美國歡迎中國的投資，投資會創造工作機會，但是我們不要會竊取美國企業的投資。他同時表示，與中國做生意的業者都要求這次談判一定要解決中共不公貿易，要求中國進行結構改革，這是最重要的事。

“因此這次與中國的談判，重點為讓中國做出顯著的結構變革，我們在知識產權及強制技術轉讓等方面的談判非常深入及詳細，他們也願意這麼做”，他說：“但是中方是否會同意美國要求做出讓步，現在談這個還太早。”

另外，萊特希澤說，本次談判是依據《1974年貿易法》第301條款規定展開的談判，並不是自貿協定談判，不涉及關稅減讓，而是總統被授權執行的“行政協議”，因此，並不需要送國會審核。

在被問及與中國達成的貨幣交易時，萊特希澤表示“除非所有事情達成一致意見，否則就沒有任何協議。”他說，美中花了很多時間在貨幣談判，這將是一個“可執行的協議”。

萊特希澤說，特朗普總統已決定推遲對中國商品加關稅，這一兩天會完成公告程序。

即係侵侵要換走貿易代表先簽到協議

侵撚狗閃電俠做乜咁快踢爆等多日唔得既

另外，萊特希澤說，本次談判是依據《1974年貿易法》第301條款規定展開的談判，並不是自貿協定談判，不涉及關稅減讓，而是總統被授權執行的“行政協議”，因此，並不需要送國會審核。

"萊特希澤說，特朗普總統已決定推遲對中國商品加關稅，這一兩天會完成公告程序。"

講再多都無用又可以慢慢拖

大陸人最常見蠱惑招數之一
九唔搭八詐儍扮懵

真係梅發間竹咁，一日話就快達成，一日就話難達成

撚咩狗,根本就係trump想放生中国,所以求其傾求其埋尾。
只係其他人未必想順佢意

無協議有乜所謂，美國都唔會加稅

賣美trump, 屌佢

支那仲未磅水買野, 點加?

次次同支那刘會面，Lighthizer都冇乜笑容，求其握手算，其實係冇乜可能傾得掂！

最怕侵爺炒 Lighthizer 同 Ross，Mnuchin條GS友實跪低！

還有納瓦羅都目無表情，以財長努欽高盛派根本想妥協……